[抵制鬼佬貨] 蘋果App store涉壟斷 被數4宗罪

近日，內地軟件開發者和律師專家團隊召開蘋果應用市場反壟斷集體行動說明會，就蘋果的App Store正式向兩個反壟斷的執法部門國家工商總局和國家發改委舉報，認為App Store涉嫌違法、侵權並存在壟斷行為。

該律師事務所負責人認為：蘋果在運營App Store過程中可能存在涉嫌濫用市場支配地位和違反國家關於互聯網信息服務、網絡出版服務的法規、規章的行為，存在損害移動應用程式開發者、運營者、消費者的合法權益的可能。且App Store在該相關市場涉嫌的濫用行為如下：

存在單方面下架中國開發者軟件，且不給出具體的合理解釋；

經營過程中存在差別待遇，對待中外開發者訴求處理效率不同且部分規定無中文版本；

濫用市場支配地位表現在應用內消費只能使用Apple Pay支付；

收取應用抽成過高，主要集中於蘋果對電子服務行業收取30%及不等的抽成。

而蘋果這些行為是否涉嫌存在違法、侵權和壟斷將有待中國有關部門查證。

再罰加價

apple need die

中國好查就唔駛查啦,
一次罰返三四千億咪得囉

壟斷d咩...
無人迫佢用Apple